<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Разработка on</title><link>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/</link><description>Recent content in Разработка on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Запуск Frontend</title><link>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/frontend-startup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/frontend-startup/</guid><description>Подготовка #
Для начала вам нужно скачать и установить все необходимые программы: Node, NPM (устанавливается вместе с Node), Git, Visual Studio Code (или другая IDE).
Далее нужно склонировать к себе проект из репозитория. Это можно сделать через команду git clone в терминале (консоли). Кроме того, можно это сделать напрямую из IDE. Например, в Visual Studio Code нужно нажать F1 и вводить команду в открывшееся окно: Установка зависимостей #
После того, как вы склонировали репозиторий к себе на компьютер, нам нужно установить необходимые зависимости через NPM.</description></item><item><title>Запуск Backend</title><link>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/backend-startup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/backend-startup/</guid><description>Необходимые ссылки #
Ссылка на тестовую базу данных. Данные для учетной записи администратора и эксперта есть в описании файла.
Скачать MS SQL Server Express 2019.
Скачать SQL Server Management Studio.
Подготовка #
Для начала вам нужно скачать и установить все необходимые программы: VisualStudio, MS SQL Server Express 2019, MS SQL Server Management Studio, Git. Далее нужно склонировать к себе проект из репозитория. Это можно сделать через команду git clone или напрямую из Visual Studio: Запуск базы данных #
После того, как вы скачали базу данных с Google Диска, а также установили MS SQL Server, вам нужно зайти в MS SQL Server Management Studio (настройки входа менять не нужно): Далее нужно восстановить базу данных: В открывшемся окне выбираете Устройство и указываете путь до базы данных: Проверьте, чтобы у базы данных было имя workshop.</description></item><item><title>Сборка проекта</title><link>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/project-build/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/project-build/</guid><description>Собрать проект можно двумя способами:
Использовать готовый сценарий сборки в GitHub Actions Собрать проект локально Далее будет подробно описан каждый из вариантов.
Сборка через GitHub Actions #
Для начала необходимо зайти в репозиторий с серверной частью проекта (workshop-backend) на платформе GitHub.
На странице с репозиторием необходимо выбрать вкладку Actions. Сейчас в проекте есть один настроенный сценарий, который выполнит сборку клиентской и серверной части системы. Результат сборки можно будет скачать в виде архива.</description></item><item><title>Подготовка к тестированию</title><link>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/testing-preparation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://urfu-projects-workshop.github.io/docs/development/testing-preparation/</guid><description>тест.прокомпетенции.рф Всё тестирования мы будем проводить на тестовой версии системы. Она полностью совпадает с версией системы, которую мы используем для УрФУ. На ней вы можете добавлять новых пользователей, события, проекты и т.д. Здесь используется тестовая база данных, поэтому вы можете делать любые действия с данными, которые будут необходимы.
Тестовые учетные записи #
Роль Логин Пароль Администратор test-admin Test123 Эксперт test-expert Test123 Для тестирования системы от роли Студент нужно просто создать новую учетную запись.</description></item></channel></rss>